{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le nom de la cérémonie d'allumage de la flamme olympique aux Jeux d'été ?",
            "TrueAnswer": "La Chaudron Olympique",
            "FalseAnswer": [
              "Relais de la torche",
              "Affaire de la flamme",
              "Moment infernal"
            ],
            "Explanation": "La Chaudron Olympique est allumé lors de la cérémonie d'ouverture pour symboliser l'ancienne tradition de la renaissance des Jeux olympiques."
          },
          {
            "Question": "Combien d'anneaux figurent dans le symbole olympique ?",
            "TrueAnswer": "5",
            "FalseAnswer": [
              "4",
              "6",
              "7"
            ],
            "Explanation": "Les cinq anneaux entrelacés représentent l'unité des cinq continents habités et la rencontre des athlètes du monde entier."
          },
          {
            "Question": "Quel pays a accueilli les premiers Jeux olympiques d'été modernes en 1896 ?",
            "TrueAnswer": "Grèce",
            "FalseAnswer": [
              "France",
              "Royaume-Uni",
              "États-Unis"
            ],
            "Explanation": "Les premiers Jeux olympiques modernes se sont tenus à Athènes, en Grèce, pour honorer le lieu de naissance des anciens Jeux olympiques."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle ville se sont déroulés les Jeux olympiques d'été de 2016 ?",
            "TrueAnswer": "Rio de Janeiro",
            "FalseAnswer": [
              "Tokyo",
              "Londres",
              "Pékin"
            ],
            "Explanation": "Rio de Janeiro a accueilli les Jeux de 2016, marquant la première fois qu'une ville sud-américaine organisait l'événement."
          },
          {
            "Question": "Quel sport a été introduit aux Jeux olympiques d'été pour la première fois en 2000 ?",
            "TrueAnswer": "Triathlon",
            "FalseAnswer": [
              "Beach-volley",
              "Rugby à sept",
              "Cyclisme BMX"
            ],
            "Explanation": "Le triathlon a fait ses débuts olympiques aux Jeux de Sydney 2000, avec la natation, le vélo et la course à pied dans un événement continu."
          },
          {
            "Question": "Quel est le surnom de l'équipe de basket-ball masculin des États-Unis aux Jeux olympiques ?",
            "TrueAnswer": "Dream Team",
            "FalseAnswer": [
              "Équipe dorée",
              "Super équipe",
              "Équipe championne"
            ],
            "Explanation": "L'équipe de basket-ball masculine des États-Unis a mérité le surnom de 'Dream Team' après sa performance dominante aux Jeux de Barcelone en 1992, avec des stars de la NBA."
          },
          {
            "Question": "Quel sport oppose deux athlètes dans une course, sur une piste de 250m sans freins ni vitesses ?",
            "TrueAnswer": "Cyclisme sur piste",
            "FalseAnswer": [
              "Aviron",
              "Natation synchronisée",
              "Tir à l'arc"
            ],
            "Explanation": "Le cyclisme sur piste, communément appelé 'Sprint', exige une vitesse intense et une stratégie alors que les cyclistes luttent pour leur position sur le vélodrome."
          },
          {
            "Question": "Combien de joueurs sont autorisés au maximum dans une équipe de football lors des Jeux olympiques ?",
            "TrueAnswer": "18",
            "FalseAnswer": [
              "15",
              "22",
              "25"
            ],
            "Explanation": "Chaque équipe de football olympique peut enregistrer 18 joueurs pour le tournoi, favorisant une compétition acharnée et une sélection stratégique de l'effectif."
          },
          {
            "Question": "Quel pays a remporté le plus grand nombre de médailles d'or dans l'histoire des Jeux olympiques d'été ?",
            "TrueAnswer": "États-Unis",
            "FalseAnswer": [
              "Chine",
              "Union soviétique",
              "Grande-Bretagne"
            ],
            "Explanation": "Les États-Unis ont constamment dominé le classement des médailles d'or, démontrant leur suprématie dans un large éventail de sports olympiques au fil des années."
          },
          {
            "Question": "A quelle distance les athlètes concourent-ils lors du marathon olympique ?",
            "TrueAnswer": "42,195 km (26,2 miles)",
            "FalseAnswer": [
              "33,145 km (20,6 miles)",
              "49,174 km (30,5 miles)",
              "36,668 km (22,8 miles)"
            ],
            "Explanation": "Le marathon olympique, inspiré de la course légendaire de Phidippidès, couvre une distance de 42,195 km (26,2 miles)."
          },
          {
            "Question": "Comment appelle-t-on la cérémonie de hissage d'un drapeau national après avoir remporté l'or ?",
            "TrueAnswer": "L'hissage du drapeau",
            "FalseAnswer": [
              "Brandir la bannière",
              "Drapage de la victoire",
              "Élévation de l'étendard"
            ],
            "Explanation": "L'hissage du drapeau symbolise la fierté et la célébration de la victoire d'une nation, souvent accompagnée de l'hymne national et de cérémonies émouvantes."
          },
          {
            "Question": "Quel sport antique, ressuscité pour les Jeux olympiques modernes, comporte un événement de lancer de disque et de javelot ?",
            "TrueAnswer": "Pentathlon",
            "FalseAnswer": [
              "Décathlon",
              "Haies",
              "Lancer du poids"
            ],
            "Explanation": "Le Pentathlon antique comprenait le lancer du disque et du javelot, précurseur du pentathlon moderne, qui comprend cinq épreuves."
          },
          {
            "Question": "Que symbolise la tradition des athlètes marchant ensemble lors de la cérémonie de clôture ?",
            "TrueAnswer": "Unité",
            "FalseAnswer": [
              "Amitié",
              "Victoire",
              "Harmonie"
            ],
            "Explanation": "La marche unifiée des athlètes représente la coopération internationale et la solidarité, transcendant les victoires et défaites individuelles."
          },
          {
            "Question": "En quelle année les femmes ont-elles été autorisées à concourir aux Jeux olympiques modernes pour la première fois ?",
            "TrueAnswer": "1900",
            "FalseAnswer": [
              "1924",
              "1896",
              "1912"
            ],
            "Explanation": "Les athlètes féminines ont fait leurs débuts aux Jeux de Paris en 1900, participant à des épreuves de tennis, de voile, de croquet, d'équitation et de golf."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la couleur traditionnelle des lignes et des équipements d'athlétisme aux Jeux olympiques ?",
            "TrueAnswer": "Blanc",
            "FalseAnswer": [
              "Jaune",
              "Bleu",
              "Vert"
            ],
            "Explanation": "Le blanc est la couleur de la pureté et de la neutralité dans les épreuves d'athlétisme, garantissant une visibilité et une compétition équitable pour tous les athlètes."
          },
          {
            "Question": "Qui est considéré comme l'olympien le plus réussi de tous les temps en termes de médailles remportées ?",
            "TrueAnswer": "Michael Phelps",
            "FalseAnswer": [
              "Usain Bolt",
              "Larisa Latynina",
              "Carl Lewis"
            ],
            "Explanation": "Phelps, une légende de la natation, détient le record du plus grand nombre de médailles olympiques, avec 23 d'or, 3 d'argent, et 2 de bronze, démontrant sa domination inégalée."
          },
          {
            "Question": "Où les Jeux olympiques ont-ils été organisés dans la Grèce antique ?",
            "TrueAnswer": "Olympie",
            "FalseAnswer": [
              "Athènes",
              "Sparte",
              "Delphes"
            ],
            "Explanation": "Les anciens Jeux olympiques se sont tenus à Olympie, un sanctuaire dédié à Zeus, où se déroulaient jeux et célébrations religieuses."
          },
          {
            "Question": "Quel est le seul sport d'équipe dans lequel les États-Unis n'ont jamais remporté de médaille d'or olympique ?",
            "TrueAnswer": "Hockey sur gazon masculin",
            "FalseAnswer": [
              "Basket-ball féminin",
              "Volley-ball masculin",
              "Football féminin"
            ],
            "Explanation": "L'équipe américaine de hockey sur gazon masculin n'a jamais remporté d'or olympique, cherchant à mettre fin à cette disette de médailles lors des futurs Jeux."
          },
          {
            "Question": "Quel événement d'athlétisme fait partie de la catégorie du 'saut' ?",
            "TrueAnswer": "Triple saut",
            "FalseAnswer": [
              "Lancer du disque",
              "Course de 800m",
              "Saut à la perche"
            ],
            "Explanation": "Le triple saut, également connu sous le nom de saut en longueur, met au défi les athlètes de démontrer leur puissance explosive et leur précision technique."
          },
          {
            "Question": "Comment les juges notent-ils la gymnastique rythmique aux Jeux olympiques ?",
            "TrueAnswer": "Appareil et Artisticité",
            "FalseAnswer": [
              "Vitesse et Force",
              "Endurance et Flexibilité",
              "Équilibre et Coordination"
            ],
            "Explanation": "Les routines de gymnastique rythmique sont évaluées en fonction de la grâce, de l'expression et de la maîtrise technique avec les engins, combinant habileté athlétique et flair artistique."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}